{
    "question": "diketahui titik a= 1, -2, -8 titik b= 3, -4, 0. jika vektor AB= -3 vektor PB dan P terletak pada perpanjangan AB, maka tentukan vektor P.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "-8,3,0 klo gk slah sih kaya gitu",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Vektor P = -8, 0 , 3<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dari-angka-angka-12468-dan-9-akan-disusun-3-angka-berbeda-p-326",
            "question": "dari angka angka 1,2,4,6,8, dan 9 akan disusun 3 angka berbeda. peluang kejadian muncul angka genap kurang dari 500 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angka genap kurang dari 500.<br><br><strong>seratusan</strong><br>1 x 4 x\u00a04 = 16<br><strong>2-ratusan</strong><br>1 x 4\u00a0x 3 = 12<br><strong>4-ratusan</strong><br>1 x 4 x 3 = 12<br>16 + 12 + 12 = 40<br><br>Semesta = 4\u00a0x\u00a05\u00a0x\u00a06 = 120<br><br>[tex]Peluang =  \\frac{40}{120} = \\frac{1}{3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-a2-a-3-0-maka-nilai-terbesar-yang-mungkin-dari-a3-444",
            "question": "Jika \u00a0a\u00b2 + a - 3 = 0, maka nilai terbesar yang mungkin dari a\u00b3 + 4a\u00b2 + 9988 adalah ..    dibantu yaahh .. :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a\u00b2+a-3 = 0<br>persamaan a\u00b2=3-a<br>persamaan a\u00b3=3a-a\u00b2<br><br>=a\u00b3+4a\u00b2+9988<br>=3a-a\u00b2+4(3-a)+9988<br>=3a-a\u00b2+12-4a+9988<br>=-a-a\u00b2+10000<br>=-a-(3-a)+10000<br>=-a-3+a+10000<br>=-3+10000<br>=9997 <br><br><br>voila dapat hasilnya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-dri-persamaan-3x-6y-5-yaitu-133",
            "question": "Gradien garis dri persamaan 3x-6y=-5 yaitu ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 8<br>Mapel : Matematika<br>Kategori :\u00a0Bab 3 - Persamaan Garis<br>Kata Kunci : persamaan garis, gradien<br>Kode : 8.2.3 [Kelas 8 Matematika Bab 3 - Persamaan Garis]<br><br>Pembahasan :<br><p>Persamaan garis lurus adalah persamaan berbentuk\u00a0<br>ax + by = c<br>dengan a, b, dan c merupakan bilangan-bilangan real, a\u00a0\u2260 0 atau b\u00a0\u2260 0.</p><br>Gradien adalah nilai yang menyatakan kecondongan suatu garis yang dinotasikan dengan m.<br><br>Garis dengan persamaan ax + by = c memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex]- \\frac{a}{b} [/tex]<br><br>Garis yang melalui titik P(x\u2081, y\u2081) dan Q(x\u2082, y\u2082) memiliki gradien\u00a0<br>m =\u00a0[tex] \\frac{y_2-y_1}{x_2-x_1} [/tex]<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br>Tentukan gradien garis dengan persamaan 3x - 6y = -5!<br><br>Jawab :<br>Diketahui persamaan<br>3x - 6y = -5<br>\u21d4 -6y = -5 - 3x<br>\u21d4 y =\u00a0[tex] \\frac{5}{-6} [/tex] -\u00a0[tex] \\frac{3}{-6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{3}{6} [/tex]x<br>\u21d4 y = -[tex] \\frac{5}{6} [/tex] + [tex] \\frac{1}{2} [/tex]x<br>\u21d4 m = [tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Jadi, persamaan 3x - 6y = -5 memiliki gradien [tex] \\frac{1}{2} [/tex].<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0<br>1.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12602883<br>2.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1686609<br>3.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/130401<br>4.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1398763<br>5.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/3136258<br>6.\u00a0https://brainly.co.id/tugas/12689804<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-5-tentukan-negasi-d-339",
            "question": "Jawablah Pertanyaan berikut ini dengan benar    5. Tentukan negasi dari disjungsi- disjungsi berikut.\r\na. Susi Wanita yang cantik atau baik hati.\r\nb. 5 bialngan prima atau habis dibagi 2.\r\nc. 2x + 1 = 5 atau 3 bilangan ganjil.\r\nJawabannya:\r\n\r\ntolong Jawablah secepat mungkin karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. baik hati<br>b. 2<br>c. 2x + 1 = 5<br>\u00a0\u00a0  2x = 5-1<br>\u00a0\u00a0 2x = 4<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0\u00a0\u00a0 = 2<br><br>Itu jawabannya. Balas \"terimakasih\" ya ! :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. susi wanita yang tidak cantik dan tidak baik hati<br>b. 5 bukan bilangan prima dan tidak habis dibagi 2<br>c. 2x + 1 \u2260 5 dan 3 bukan bilangan ganjil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-b-dan-c-dan-determinan-dari-matriks-bc-adalah-k-885",
            "question": "diketahui B =\u00a0, dan C = dan determinan dari matriks B.C adalah K. jika garis 2x - y = 5 dan x + y = 1 berpotongan di titik A, maka persamaan garis melalui A dan bergradien K adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "det B = -2<br>det C = -6<br>K = det B . det C = -2 . -6 = 12<br><br>eliminasi y<br><span>2x - y = 5<br>x + y = 1<br></span>3x = 6<br>x = 2<br><br>subs ke x + y = 1<br>2 + y = 1<br>y = -1<br><br>(x, y) = (2, -1)<br>persamaan baru dengan gradien 12<br>y = 12x - 25",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-mobil-yang-diproduksi-suatu-pabrik-selama-1-hari-setelah-400",
            "question": "jumlah mobil yang diproduksi suatu pabrik selama 1 hari setelah\u00a0t jam operasi adalah\u00a0n(t)\u00a0= 200\u00a0t\u00a0- 10t\u00b2, 0\u00a0\u2264\u00a0t\u00a0&lt; 10. jika biaya produksi\u00a0n\u00a0mobil (dalam dolar) adalah\u00a0B\u00a0(n) = 30.000 + 8.000n , tentukan biaya\u00a0B\u00a0sebagai fungsi dari waktu ,\u00a0B (t).\u00a0berapakah biaya memproduksi mobil selama 1 bulan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = 200t-10t^2=0<br>\u00a0 \u00a0= 200 - 20t=0<br>t = 200 / 20 = 10\u00a0<br><br>berarti dalam 1 hari memproduksi 10 mobil dalam 1 bulan = 30 hari<br>B\u00a0= 30.000+8000(10.30)<br>\u00a0 \u00a0= 30 000 + 2.400 000<br>\u00a0 \u00a0= 2 430 000 dolar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-yang-memenuhi-bentuk-bentuk-logaritma-berikut-a-895",
            "question": "Tentukan nilai x yang memenuhi bentuk bentuk logaritma berikut\r\na. 3log 27 = x\r\nb. 5 log 625 =x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = 3 log 27 <br>\u00a0\u00a0 = 3 log 3\u00b3<br>\u00a0\u00a0 = 3<br><br>x = 5 log 625 <br>\u00a0\u00a0 = 5 log 5\u2074<br>\u00a0\u00a0 = 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-pangkat-2-4-jika-dan-hanya-jika-x2-atau-x-2-x-1-2-jika-dan-817",
            "question": "x pangkat 2 =4 jika dan hanya jika x=2 atau x=-2? x-1 =2 jika dan hanya jika 2x+1=5? x pangkat 2 &lt; 4 jika dan hanya jika x&lt;2? -2&lt;x&lt;2 jika dan hanya jika x pangkat 2 =4???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2=4 \\longleftrightarrow x=2\\ atau\\ x=-2\\ (benar)\\\\ x-1=2 \\longleftrightarrow 2x+1=5\\ (salah)\\\\ x^2&lt;4 \\longleftrightarrow x&lt;2\\ (benar)\\\\ -2&lt;x&lt;2 \\longleftrightarrow x^2=4\\ (salah)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-badan-andi-kurang-3cm-dari-tinggi-badan-johan-sedangkan-j-232",
            "question": "tinggi badan andi kurang 3cm dari tinggi badan johan, sedangkan jumlah tinggi badan kedua orang tersebut 329 cm. bentuklah persamaan dalam x kemudian selesaikan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "johan \u00a0= x\u00a0<br>andi = x - 3\u00a0<br>x + ( x - 3 ) = 329<br>2x - 3 = 329<br>2x = 332<br>x = 166<br>johan = 166\u00a0<br>andi = x - 3 = 166-3 = 163<br>jika disesuaikan\u00a0<br>andi + johan harus = 329<br>163 + 166 = 329<br>329 = 329",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]andi=x, johan=y\\\\\nx=y-3 \\rightarrow y=x+3\\\\\nx+y=329\\\\\nx+x+3=329\\\\\n2x=326\\\\\nx=163\\\\\ny=166[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-suku-barisan-geometri-tak-hingga-adalah-positif-jumlah-u1-550",
            "question": "Suku suku barisan geometri tak hingga adalah positif ,jumlah u1 + u2 =60,dan u3 + u4 =15,tentukan jumlah suku barisan itu , plissss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1+U2=60\u21d2a+ar=60<br>U3+U4=15\u21d2ar\u00b2+ar\u00b3=15<br><u>a+ar=60</u><br>ar\u00b2+ar\u00b3=15<br><u>a+ar\u00a0\u00a0 =60</u> (di coret a+ar)<br>r\u00b2(a+ar)=15<br>1/r\u00b2=4<br>r=1/2<br>nilai a:<br>a+ar=60\u21d4a+1/a=60<br>\u21d43/2 a=60<br>\u21d4a=40<br>untuk deret tak hingga -1&lt;r&lt;1 maka <br>Sn=a/1-r=40/1-0,5=80<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}